爆眼少女登《紐時》頭版

爆眼少女登《紐時》頭版

【本報訊】8.11被警方以布袋彈射擊致右眼中槍的「爆眼少女」K（化名）現身《紐約時報》的頭版，照片中的這位義務急救員穿着黑色T恤，戴上黑色口罩，右手掩着右眼，目光堅定。《紐時》引述她說：「只有在一個極權、扭曲的社會，人民才會被迫以生命與鮮血捍衞家園。」

圖片由著名新聞攝影師林亦非拍攝，他在其facebook專頁表示：「右眼中彈少女，你還記得她嗎？六個月來，這場運動中出現過的每一張臉，你又記得多少？日以繼夜採訪示威之外，我們在影樓為他們拍攝了一系列的人像照片。」

《紐約時報》頭版刊出「爆眼少女」K的照片。

為抗爭者攝製圖輯

相關新聞：「奪回政治實權重要一步」

《紐約時報》為多名香港抗暴運動中的抗爭者、支持者、傷患者，以及反對運動的親北京人士攝製了一系列圖輯，在周六發行的報章中刊登。圖輯中的人物包括眾志成員周庭、天主教香港教區榮休主教陳日君樞機、藝人何韻詩、立法會議員陳淑莊、民陣召集人岑子杰，以及立場新聞記者陳朗昇等等。

《紐時》周六亦有與香港抗暴運動的相關報道，包括法庭就蒙面法的裁決，以及美國總統特朗普就香港事態發表的言論。《紐時》在關於蒙面法的報道中指出，裁決剛好臨近區議會選舉，而今次區選被視為對這場抗爭運動的一次公投。

本報記者

其實隻眼依家點

推